老老豆豆而家it股係咪嚴重泡沫緊

intel nvda amd msft個價基本上回返晒疫情前個價仲要再爆高d，拉返開呢十年間嘅增幅快過實體經濟好多好多。情況似足當年科網爆破前，話就話現金有ai,ml, cloud等新興市場需求，但縱觀歷史冇任何一行係可以永遠領先實體經咁多，基本上總會回吐出黎。
有冇2020年打後未來幾年科技界客觀分析

巴打真係好多高汁討論post

靜

intel M$就無泡沬
本身PE值咁低
基本面上睇INTEL 佢出咁多socket本身就係為左大量生產的設計
AMD統一AMD4好容易造成產能問題
之前3200G 等CPU都有供貨嚴重不足的後果
M$就懶得解釋 其他人得閒就補上

間中發下正經po姐，膠po多

個人睇法
短期 今年至年底會升
出年開始就爆

呢幾年 基本每年都爆一次啦

你實贏

都係討論下姐

好明顯係

唔炒高D 點派貨俾你

咁樓呢,係咪泡沫到就爆

唔係好明點解統一socket會造成產能問題，可唔可以講多啲？

自從全球經濟適應左無限印錢之後,泡沫理論已經被廢

amd我反而驚d底板商唔幫佢出板

冇記錯08年都有呢個講法

唔覺 始終未來都係科技主導
同埋武肺出現之後 人類應該都會用科技改變一d生活習慣

aggar

良率同生產門檻有影響
AMD生粒一粒低階U同高階U理論上係同等級要求
但係INTEL 設計三種不同socket就可以分拆生產

冇錯
嗰啲咩蘋果公司微軟會隨時執笠

係expectations 提早令股價反映未來價值啫
科技 = 生活

因為直接變左貨幣既泡沫

升多一年都夾撚死你啦

08年前既印錢方式唔同, 規模更加冇得比
主因係呢個伯南克版QE顛覆左傳統經濟概念, 佢個目的係加劇貧富懸殊,有利於避免商品類惡性通脹, 同時有效推高資產價格大幅降低大型股災幾率.
其實我覺得佢呢招幾高, 但始終處於未知海域唔知最後會發生咩事, 我自己估計民變會先過股災, 如果有的話

科技主導冇錯，但科技都有分必需品同純娛樂用嘅如consumer electronics。而後者係可以隨時換人。拿google為例我信佢有個search engine同google ai理論上好難死，但即使google係video conferencing都可以輸比zoom。科技市場唔係絕對。

民變直頭唔洗玩股票鳥但個人感覺美國實會要其他國家食佢印多出黎嗰陣

一句到尾，4點盤前係咪現價入msft先

唔入。等埋兩會會唔會出招打鳩侵侵
科技股唔掂住。

唔做淡咪得

頂破左有時係要追。而且佢可能要係大選前破

我唯一肯定嘅係 富人愈富 窮人愈窮
就算泡沫爆泡 都係窮人食

你拉開十年k線同ma，我真係唔夠疆追

資本主義就係咁我不嬲支持間中打仗洗牌

其實有無諗過熊市理論係人做出黎呃人地？
所有既理論都係只係以往既人類玩股市既行為軌跡。

都有諗過呢個問題，但我堅持一點股市係反映緊實體經濟+市場預期，前者係客觀數據有得睇，後者係人類主觀影響，但而家個漲幅係飛離晒實體經濟漲幅好多年

講左好多次佢而加出無限QE只要佢印到所有人有返正常經濟活動就唔會有事。重點係無限QE已經破壞左個原本遊戲
中國幾時屌鳩佢

咁你點知印出黎嘅錢有幾多portion會流入科技股，不嬲股市可以整體上行而某一類逆市，而且你都講歷史不可參考咁你點知科技股未來唔會逆市回吐/洗牌，可能會變成折分好多細科技公司整體市場體績唔變又得

intel nvda amd無得輸囉
今年又係咁出新產品

all in左未

留錢炒京東

退一步講你個印錢理論如果岩，實體經濟都一定會受惠印錢而大幅上行

唔係出左消息大陸人冇錢買野咩

岩，老美qe 係套用緊自己國家既信用

有用po留名

支那ban msft定intel?
amd就賣過ryzen設計比支那

而家qe係講緊救成個市而唔係單一救科技，即使qe救到大市，整體經濟真係起飛冇熊3，係咪就指科技股如以往十年咁大幅飛起實體經濟同其他產業且永續落去先

當年係炒到百幾幾百pe
比我就睇納指過左一萬先會開始擔心

點解你地講到好似經濟永遠封城咁
佢無限QE而加股市咪好似通脹咁
但實體就無咁多物資。到時求大於供。真係仆你個侵侵啦

係

一萬先破頂兩百分分鐘下個星期就到

m$ 世界第1

期待全世界窮鬼作反起義

望係咁望。向個國家QE都救唔到。你國家QE就一家救到風生水起

其實科技股估值都唔算好高。不過美國公司用好多錢來回購股票，推高股價。
而且宜家lockdown好多網上公司生意仲好左

主要過去幾年好多公司係借錢回購黎推高。而加就受左流動性問題的惡果。但仆街就用無限QE黎認同回購呢種行為

主要都係海外回流資金，trump話一次性補稅就可以。又有稅務優惠
你可以這透支左未來，但未來係點又冇人知

而且都係呢種行為，美國通漲先咁溫和。你睇大陸之前d錢去曬實體經濟，咪產能過剩，益左美國

有d咁嘅事真係第一次聽

應該係發行公司債出泥
再回購股票推高股價
股東就可以得益又同時避開股息稅

仲出現呢個post證明未到頂

正正因為咁有不少人想贖回
公司就比人濟提
流動性風險就增加
所以美聯儲先想回購埋公司債

AMD可能係
MSFT點會泡沫?

想請問msft18至20有咩sector係好似佢個價咁利潤大升

佢而家個升幅似市場恫景價多d

而家個估值應該
預期佢地吞併成個市場
吞拼埋傳統舊經濟行業

無視經濟下行風險

知唔知科網爆破果陣msft幾倍PE

上面有信心到話今鋪qe唔會有熊3了

唔知，幾多

60左右，而家最多只係估值唔平。同泡沬爭好遠

好似係80?

果陣個息口仲要同而家爭一大截。 又量寬
加埋佢食左傳統行業既餅。黎緊又係雲同5G發展。 而家幾大科網股好難叫泡沬

但pe法係投資角度只係參考指標之一wo

你睇free cash flow都係差唔多 而家離泡沫仲爭好遠下。跌番10-20%已叫平啦

始終會爆，唔知幾時。

Cloud呀
而家WSL2, GitHub, VSCode, Azure由prototyping到deployment一條龍
唔少developers都因為咁轉用M$

M$成個setup已經吊打Google+Amazon

行內人話你知佢係有市場份額但未到dominate地步，而且增幅追唔上佢個股價